有無人屋企人有糖尿？

阿媽最近驗到有，不過好似係前期
但都有d擔心
除左飲食﹑運動有無咩要注意？
同埋其實成因係咩？
佢平時身體無咩，又有做運動，平時最多都係感冒下，今次真係有d嚇親

控制飲食同血糖
小食多餐
手袋袋定糖
以前我嫲嫲糖尿血糖一低就標汗
最快方法就係飲可樂

都市病 唔洗大驚小怪
定時食藥同試藥試到適合自己
注意飲食 可以控制
定要要去醫生度驗 上眼同腳腫就麻煩

我呀爸有
聽佢講要食少d飯 飯既糖份好高
自己有時都會有血糖低既跡象
自己會袋定朱古力係身

有食降糖藥同打胰島素先會有血糖低嘅情況出現
樓主個case只係糖尿前期
糖呢啲嘢未需要準備
飲食同運動係最緊要
篤下手指俾醫生睇下個血糖走勢啦

阿爸有 之後誘發埋腎有事
所以要小心控制
我阿爸係唔戒口果類

糖尿病其實係退化病嚟
同老花同一道理
冇得好 但唔需要驚佢
控制得好同正常人冇分別